我一個喺香港讀過書嘅日本朋友執咗登報嘅日文版 想通知admin

香港人からの自由への叫び

日本の皆様へ

香港の「逃亡犯条例改正案」反対デモにご関心をお寄せくださり、誠にありがとうございます。

先日、香港政府は中国本土への刑事事件の容疑者引き渡しを可能にする逃亡犯条例改正作業を「完全に停止した」と発表しましたが、「停止」は「一時停止」であり、「完全撤回」ではありません。「停止」という紛らわしい言葉で、事実が歪められたり正しく伝わっていなかったりする報道が多く見られます。実際に、廃案とは発表しておらず、香港政府と中央政府駐香港連絡弁公室（中国の中央政府の出先機関）は「市民に条例を十分に認識させた」上で再び作業を開始することを表明しました。

また、6月12日に行われた大規模デモは至って平和的であったにもかかわらず、警察はデモの参加者に対し過剰な暴力（催涙ガスやゴム弾を導入）を行使し強制排除を行いました。一部参加者は暴動罪の容疑で逮捕され、有罪となれば、最大１０年の禁錮刑が科せられます。本来、暴動罪は政治的訴追でしか適応されないものなので、今回のデモに適応したことは不当と言わざるを得ません。しかしながら「逮捕された人を釈放し、暴動の容疑を撤回しろ」という市民の訴えに対して、未だに政府からまともな回答がありません。

林鄭月娥（キャリー･ラム）行政長官は、過去に他の役職に在任中、「他部署と交渉中のため、審議を一時停止する」という口実で時間を稼ぎ、その間に強引に政策を通させたことが何度もあります。

香港市民はこの様な不誠実な政府への信頼を完全に失っています。 香港市民からの政府への要求は以下の3つです：
1、逃亡犯条例改正案の全面撤回
2、逮捕者の無条件釈放、デモ参加者を逮捕しないことの保証
3、警察の暴力を調査する独立調査委員会の設置

政府が市民の要求に真正面から応じるまで、自由のため戦い続けます。

睇唔明但推

推

share 去 tg group / facebook page?

push

幫推

有關登報嘅後續消息，都會以下途徑發放：
Telegram Channel:
LIHKG:
Facebook:
Twitter:
Instagram:
Website: 後補

意見提交：
而家所有工作小組都有相關巴打跟緊，我哋如需要徵求更多人手時會向大家招募！各位巴打如果有建議或查詢，歡迎喺上述提及嘅連登PO()樓下留言，相關小組會一直留意。由於時間所限，我哋未必能夠續一回應，請大家見諒，多謝合作。

！

好通順，但我覺得啲辭令傳達呢樣野係緊急同我地決死一戰嘅決心比讀者睇

另外其實draw完人attention成篇文都冇講過日本人可以點幫助我地…（譬如向日本政府施壓）